S. 1奧數求解決

本身想幫

個屎忽咁既

問你老母啦

唔想計geometry 淨係計series
搵general term, 拆做pratial fraction
可以cancel哂中間d terms
得翻頭同尾
最後會計到 5050/20201

屌你老母

樓主中一？
屌你正常讀書讀到中五中六中七都識做啦

呢條最難之處其實係如何轉做partial fraction 唔識

用completing sqaure（中文好似係配方法）
4n^4 + 1 = (2n^2 + 1)^2 - 4n^2
= (2n^2 + 1 + 2n) * ( 2n^2 + 1 - 2n)

拆左做括號相乘 直接就會睇到個partial fraction

thx